# Приложение. позволяющие тестировать производительность архитектуры сервера

## Сборка

```shell
./gradlew build
```

По итогу в директории проекта в папке build/libs/ появится jar-файл
__performance-tester-1.0.jar__, который необходимо запустить для начала тестирования.

Также доступна сборка консольной утилиты, позволяющей объединять статистику разных архитектур.
Для запуска необходимо вызвать __dataset/build/libs/dataset-1.0.jar__ с необходимыми параметрами.

## Запуск

### performance-tester
Всего существует 4 аргумента, используемых при запуске: 
 * arch 
    * async - асинхронная
    * syncBlock - синхронная блокирующая
    * syncNonBlock - неблокирующая синхронная
 * X - количество запросов с каждого клиента
 * p1 - первый параметер с констрантным значением
 * p2 - второй параметер с константным значением
 * target - необходимо задать параметер, начальное и конечное значение, шаг

Пример: 
```shell
java -jar ./build/libs/performance-tester-1.0.jar -arch syncBlock -X 50 -p1 N=1000 -p2 M=100 -target name=delta from=0 to=1010 step=100
```

После работы в папке __stat__ должен появиться файлик с со статистикой для выбранной архитекуты и целевого параметра. В нем содержится
входные данные и посчитанные метрики.

В папку graphics будет загружено 3 графика для каждой метрики.

### dataset

Можно объединить 3 файла статистики с разных архитектур и общим целевым параметром. Входные параметры:

* f1 - первый файл со статистикой
* f2 - второй файл со статистикой
* f3 - третий файл со статистикой

Пример:

```shell
java -jar dataset/build/libs/dataset-1.0.jar -f1 stat\async_M_1706327984278.json -f2 stat\syncBlock_M_1706329218505.json -f3 stat\syncNonBlock_M_1706321131038.json
```

# Результаты

### Изменение N

![Время обработки запроса на сервере, N](/graphics/N_requestAvgServer_union.png)
![Время обработки клиента на сервере, N](/graphics/N_clientProcessingServer_union.png)
![Время обработки запроса, N](/graphics/N_requestAvg_union.png)

Поскольку меняется только N, от которого зависят вычисления в тредпуле, то все архитекутры имеют схожие значения по всем трем метрикам.

### Измение M

![Время обработки запроса на сервере, M](/graphics/M_requestAvgServer_union.png)
![Время обработки клиента на сервере, M](/graphics/M_clientProcessingServer_union.png)
![Время обработки запроса, M](/graphics/M_requestAvg_union.png)

Другие параметры: X = 100, delta = 100, N = 1000. Отсюда следует, что при обработке 
относительно больших сообщений с большой периодичностью, будет побеждать синхронная блокирующая архитектура.
